山頂地盤疑播毒 攻陷觀塘辦公室 堅城建築群組 激爆17個案

節錄

山頂地盤疑播毒 攻陷觀塘辦公室
堅城建築群組 激爆17個案

【武肺再爆發】

【本報訊】辦公室位於觀塘創紀之城3期的堅城（梁氏）建築有限公司，有17名員工及家屬感染武肺。堅城是山頂加列山道一豪宅項目的承建商，衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，員工曾在觀塘辦公室內沒有戴口罩，亦有一同用膳，未知與該山頂地盤工人確診個案是否關連。

截至前日，堅城群組已有13人確診，涉及6男7女，年齡介乎3歲至69歲，當中四人早於25日確診，餘下四人及五人分別在26日及前日確診。最早發病是一名60歲男患者，20日發病後，25日確診。他住在坑口富寧花園6座，資料。。。。。。。。。

堅城位於山頂加列山道的豪宅地盤爆出多個確診個案。

有患者仍未入院

相關新聞：疫情會無公佈 張竹君︰講漏咗

其他患者。。。。。。。。。。資料顯示昨日仍等未入院。

張竹君於疫情簡報會上表示，堅城建築群組昨日錄得兩宗新增確診及兩宗初步確診個案，意味群組規模已增至17人。染疫員工於觀塘創紀之城辦公室工作，部份人在辦公室沒有戴口罩，亦有人一同用餐，有密切接觸，目前仍未了解確診員工是否曾到地盤工作，或者其他個別地盤確診個案是否有關連，而該公司有20多名員工，會送往檢疫。

觀塘區區議員梁翊婷表示，據指堅城位於山頂加列山道的豪宅地盤有工人確診，但不知涉及多少人。張竹君則指，會跟進群組是否與加列山道地盤有關。

堅城建築的母公司承。。。。。。。。。。

地盤上周六起已停工，現只有一名保安員看守。

地盤保安︰工人馬路邊吃飯

本報記者昨午到加列山。。。。。。。。。。

其他地盤亦有確診個案，張竹君指，個案分佈西九龍和大圍，啟德則有兩名扎鐵工人確診，亦有散工和搬運工人的個案，但形容地盤個案「散收收」，暫未有個別地盤有明顯多個案。

保華建業本月25日。。。。。。。。。。。

建造業扎鐵職工。。。。。。。。。

群組唔講，狗唔講，你不如唔好叫衛生署，叫PPRB啦

地盤佬一定唔戴罩 一定會群組爆出去